\section{Wat is een sudoku?}

\begin{frame}{Wat is een sudoku?}
\begin{itemize}
\item Vierkant van 9 bij 9 vakjes 
\item Verdeeld 9 kleinere blokken
\item Elk blok, rij of kolom bestaat uit getallen 1 t.e.m. 9
\end{itemize}
\end{frame}
\begin{frame}{De sudokupuzzel}
Laat enkele vakjes blanco, zodanig dat er op een deterministische wijze een unieke opgeloste sudoku kan bekomen worden.


\vspace{.3cm}
\begin{tikzpicture}
	\node at (2.4,4.75) {Een onopgeloste sudokupuzzel};
	\node at (8.8,4.75) {Een opgeloste sudoku};
	\node[single arrow, fill=red!50, anchor=base, align=center,text width=1.8cm, font=\tiny]
		at (5.6,2.25) {unieke oplossing};

%\begin{scope}[scale=.5, MyScale/.style={scale=.5}, xshift=6.3cm, yshift=1.0cm]

\begin{scope}[scale=.5, MyScale/.style={scale=.5}]
    \draw[thin,gray!20] (0, 0) grid (9, 9);
    \draw[scale=3] (0, 0) grid (3, 3);

    %cijfers
    \setcounter{row}{1}
    \setrow {8}{ }{1}{ }{4}{3}{ }{ }{2}
    \setrow { }{ }{ }{ }{ }{2}{ }{ }{8}
    \setrow { }{7}{ }{ }{8}{ }{6}{ }{ }
    \setrow {2}{9}{ }{5}{ }{ }{ }{ }{ }
    \setrow { }{ }{ }{ }{ }{ }{ }{ }{ }
    \setrow { }{ }{ }{ }{ }{7}{ }{3}{6}
    \setrow { }{ }{5}{ }{7}{ }{ }{2}{ }
    \setrow {4}{ }{ }{3}{ }{ }{ }{ }{ }
    \setrow {6}{ }{ }{2}{1}{ }{9}{ }{3}


\end{scope}

\begin{scope}[scale=.5, xshift = 13.8 cm, MyScale/.style={scale=.5}]
    \draw[thin,gray!20] (0, 0) grid (9, 9);
    \draw[scale=3] (0, 0) grid (3, 3);

    %cijfers
    \setcounter{row}{1}
    \setrow {8}{6}{1}{9}{4}{3}{5}{7}{2}
    \setrow {9}{5}{4}{7}{6}{2}{3}{1}{8}
    \setrow {3}{7}{2}{1}{8}{5}{6}{4}{9}
    \setrow {2}{9}{6}{5}{3}{1}{4}{8}{7}
    \setrow {7}{4}{3}{8}{2}{6}{1}{9}{5}
    \setrow {5}{1}{8}{4}{9}{7}{2}{3}{6}
    \setrow {1}{3}{5}{6}{7}{9}{8}{2}{4}
    \setrow {4}{2}{9}{3}{5}{8}{7}{6}{1}
    \setrow {6}{8}{7}{2}{1}{4}{9}{5}{3}


    %pencilmarks
\end{scope}
\end{tikzpicture}
\end{frame}

\begin{frame}{Pencilmarks}
Vul in elk vakje mogelijkheden ``tijdelijk'' in.\\
Verwijder mogelijkheden doorheen het oplossen.
\vspace{0.3cm}
	
	
\begin{tikzpicture}
\begin{scope}[scale=.5, MyScale/.style={scale=.5}]
    \draw[thin,gray!20] (0, 0) grid (9, 9);
    \draw[scale=3] (0, 0) grid (3, 3);

    %cijfers
    \setcounter{row}{1}
    \setrow {8}{ }{1}{ }{4}{3}{ }{ }{2}
    \setrow { }{ }{ }{ }{ }{2}{ }{ }{8}
    \setrow { }{7}{ }{ }{8}{ }{6}{ }{ }
    \setrow {2}{9}{ }{5}{ }{ }{ }{ }{ }
    \setrow { }{ }{ }{ }{ }{ }{ }{ }{ }
    \setrow { }{ }{ }{ }{ }{7}{ }{3}{6}
    \setrow { }{ }{5}{ }{7}{ }{ }{2}{ }
    \setrow {4}{ }{ }{3}{ }{ }{ }{ }{ }
    \setrow {6}{ }{ }{2}{1}{ }{9}{ }{3}

    %pencilmarks    
    \hintcell{1}{2}{5,6}
    \hintcell{1}{4}{6,7,9}
    \hintcell{1}{7}{5,7}
    \hintcell{1}{8}{5,7,9}
    \hintcell{2}{1}{3,5,9}
    \hintcell{2}{2}{3,4,5,6}
    \hintcell{2}{3}{3,4,6,9}
    \hintcell{2}{4}{1,6,7,9}
    \hintcell{2}{5}{5,6,9}
    \hintcell{2}{7}{1,3,4,5,7}
    \hintcell{2}{8}{1,4,5,7,9}
    \hintcell{3}{1}{3,5,9}
    \hintcell{3}{3}{2,3,4,9}
    \hintcell{3}{4}{1,9}
    \hintcell{3}{6}{1,5,9}
    \hintcell{3}{8}{1,4,5,9}
    \hintcell{3}{9}{1,4,5,9}
    \hintcell{4}{3}{3,4,6,7,8}
    \hintcell{4}{5}{3,6}
    \hintcell{4}{6}{1,4,6,8}
    \hintcell{4}{7}{1,4,7,8}
    \hintcell{4}{8}{1,4,7,8}
    \hintcell{4}{9}{1,4,7}
    \hintcell{5}{1}{1,3,5,7}
    \hintcell{5}{2}{1,3,4,5,6,8}
    \hintcell{5}{3}{3,4,6,7,8}
    \hintcell{5}{4}{1,4,6,8,9}
    \hintcell{5}{5}{2,3,6,9}
    \hintcell{5}{6}{1,4,6,8,9}
    \hintcell{5}{7}{1,2,4,5,7,8}
    \hintcell{5}{8}{1,4,5,7,8,9}
    \hintcell{5}{9}{1,4,5,7,9}
    \hintcell{6}{1}{1,5}
    \hintcell{6}{2}{1,4,5,8}
    \hintcell{6}{3}{4,8}
    \hintcell{6}{4}{1,4,8,9}
    \hintcell{6}{5}{2,9}
    \hintcell{6}{7}{1,2,4,5,8}
    \hintcell{7}{1}{1,3,9}
    \hintcell{7}{2}{1,3,8}
    \hintcell{7}{4}{4,6,8,9}
    \hintcell{7}{6}{4,6,8,9}
    \hintcell{7}{7}{1,4,8}
    \hintcell{7}{9}{1,4}
    \hintcell{8}{2}{1,2,8}
    \hintcell{8}{3}{2,7,8,9}
    \hintcell{8}{5}{5,6,9}
    \hintcell{8}{6}{5,6,8,9}
    \hintcell{8}{7}{1,5,7,8}
    \hintcell{8}{8}{1,5,6,7,8}
    \hintcell{8}{9}{1,5,7}
    \hintcell{9}{2}{8}
    \hintcell{9}{3}{7,8}
    \hintcell{9}{6}{4,5,8}
    \hintcell{9}{8}{4,5,7,8}


\end{scope}

\begin{scope}[scale=.5, xshift = 13.8 cm, MyScale/.style={scale=.5}]
 
    \draw[thin,gray!20] (0, 0) grid (9, 9);
    \draw[scale=3] (0, 0) grid (3, 3);

    %cijfers
    \setcounter{row}{1}
    \setrow {8}{ }{1}{ }{4}{3}{ }{ }{2}
    \setrow { }{ }{ }{ }{ }{2}{ }{ }{8}
    \setrow { }{7}{ }{ }{8}{ }{6}{ }{ }
    \setrow {2}{9}{ }{5}{ }{ }{ }{ }{ }
    \setrow { }{ }{ }{ }{ }{ }{ }{ }{ }
    \setrow { }{ }{ }{ }{ }{7}{ }{3}{6}
    \setrow { }{ }{5}{ }{7}{ }{ }{2}{ }
    \setrow {4}{ }{ }{3}{ }{ }{ }{ }{ }
    \setrow {6}{{\color{red}8}}{ }{2}{1}{ }{9}{ }{3}

    %pencilmarks    
    \hintcell{1}{2}{5,6}
    \hintcell{1}{4}{6,7,9}
    \hintcell{1}{7}{5,7}
    \hintcell{1}{8}{5,7,9}
    \hintcell{2}{1}{3,5,9}
    \hintcell{2}{2}{3,4,5,6}
    \hintcell{2}{3}{3,4,6,9}
    \hintcell{2}{4}{1,6,7,9}
    \hintcell{2}{5}{5,6,9}
    \hintcell{2}{7}{1,3,4,5,7}
    \hintcell{2}{8}{1,4,5,7,9}
    \hintcell{3}{1}{3,5,9}
    \hintcell{3}{3}{2,3,4,9}
    \hintcell{3}{4}{1,9}
    \hintcell{3}{6}{1,5,9}
    \hintcell{3}{8}{1,4,5,9}
    \hintcell{3}{9}{1,4,5,9}
    \hintcell{4}{3}{3,4,6,7,8}
    \hintcell{4}{5}{3,6}
    \hintcell{4}{6}{1,4,6,8}
    \hintcell{4}{7}{1,4,7,8}
    \hintcell{4}{8}{1,4,7,8}
    \hintcell{4}{9}{1,4,7}
    \hintcell{5}{1}{1,3,5,7}
    \redhintcell{5}{2}{1,3,4,5,6}{8}
    \hintcell{5}{3}{3,4,6,7,8}
    \hintcell{5}{4}{1,4,6,8,9}
    \hintcell{5}{5}{2,3,6,9}
    \hintcell{5}{6}{1,4,6,8,9}
    \hintcell{5}{7}{1,2,4,5,7,8}
    \hintcell{5}{8}{1,4,5,7,8,9}
    \hintcell{5}{9}{1,4,5,7,9}
    \hintcell{6}{1}{1,5}
    \redhintcell{6}{2}{1,4,5}{8}
    \hintcell{6}{3}{4,8}
    \hintcell{6}{4}{1,4,8,9}
    \hintcell{6}{5}{2,9}
    \hintcell{6}{7}{1,2,4,5,8}
    \hintcell{7}{1}{1,3,9}
    \redhintcell{7}{2}{1,3}{8}
    \hintcell{7}{4}{4,6,8,9}
    \hintcell{7}{6}{4,6,8,9}
    \hintcell{7}{7}{1,4,8}
    \hintcell{7}{9}{1,4}
    \redhintcell{8}{2}{1,2}{8}
    \redhintcell{8}{3}{2,7,9}{8}
    \hintcell{8}{5}{5,6,9}
    \hintcell{8}{6}{5,6,8,9}
    \hintcell{8}{7}{1,5,7,8}
    \hintcell{8}{8}{1,5,6,7,8}
    \hintcell{8}{9}{1,5,7}
%    \hintcell{9}{2}{8}
    \redhintcell{9}{3}{7}{8}
    \redhintcell{9}{6}{4,5}{8}
    \redhintcell{9}{8}{4,5}{8}
\end{scope}

\end{tikzpicture}
\end{frame}

